---
title: "Καλως Ήλθατε"
layout: "pages"
build:
  list: never
bannertemplate: "hellug-banner.html"
date: 2012-08-24
category_title: Σύλλογος
tags: [Καλώς Ήλθατε]
peri-hellug: [welcome-1]
---

Η Ένωση Χρηστών και Φίλων Linux Ελλάδας (Ε.Χ.Φ.Λ.Ε.) – Hellenic Linux Users Group (HEL.L.U.G.), είναι ένα ΜΗ Κερδοσκοπικό Σωματείο, ιδρυμένο το 1998, με σκοπό την προώθηση του Linux και του Ελεύθερου Λογισμικού / Λογισμικού Ανοικτού Κώδικα (ΕΛ/ΛΑΚ) αλλά και γενικότερα της φιλοσοφίας που το διέπει.
<!--more-->
Ένας από τους βασικούς στόχους του Σωματείου, για την διάδοση της αξίας του ΕΛ/ΛΑΚ, είναι η παροχή βοήθειας σε Εκπαιδευτικούς χώρους, κυρίως Εργαστηριακούς χώρους χρήσης ή εκμάθησης Πληροφορικής Σχολείων, προωθώντας το Ελεύθερο Λογισμικό στην Εκπαίδευση.

Τα μέλη του είναι φίλοι, χρήστες, Μηχανικοί ΗΥ, Προγραμματιστές αλλά και άνθρωποι κάθε ειδικότητας και profile, που ενδιαφέρονται για το ΕΛ/ΛΑΚ και είτε εργάζονται με αυτό, είτε το χρησημοποιούν καθημερινά, είτε θέλουν να μάθουν περισσότερα για αυτό, μέσα από την επαφή τους με τα άλλα μέλη ή τις δράσεις / ομάδες εργασίας του Συλλόγου. Μπορείς βεβαίως και εσύ να γίνεις μέλος!
